黑心的白痴政府 - 林夕

黑心的白痴政府 - 林夕

林鄭終於在香港史上留下屎一般的臭名，終於被文明社會的公民，釘上恥辱的十字架。

讓香港亂下去的屎橋，上周寫過：如果還嫌不夠，可以聽從民建聯、工聯會高人建議，若想連根拔起，徹底「止暴制亂」，可以臨時引用「緊急法」來實施「蒙面法」。

一個視市民如蟑螂如垃圾如糟粕的政府，腦袋裏當然也裝滿了屎，「蒙面法」遲早要來。妻夫木聰有套恐怖片叫《來了》， 主角等着未償冤孽，等着冤魂到來，終於就來了，大肆破壞，死了好多人。

而香港這一齣恐怖片「來了」，劇本是這樣寫的：

來了，要來的始終要來，來得正是時候，在國慶當日開真槍，以中學生心臟稍側的傷口，處於危殆的人命，激發更大民怨，雙方暴力升級後，就順勢拖出禁蒙面法；既然動用了緊急法，行政權已經繞過了立法程序，一不離二，不久就可以借用無法無天的緊急法，封殺不喜歡的媒體，包括連登、壹傳媒也絕非稀奇。

表情永遠擺出想找人來打一打的保安局長，接受電台訪問時聲稱是要針對蒙面「暴徒」，是要盡快恢復之前的平靜。這番「美意好橋」如果是真心，即是相信立法後憤怒的港人會乖乖的沒有反彈，不到一個小時之後，十八區升級遍地開花，證明他錯判形勢，完全不勝任；如果是假意，目標很簡單，擴大警權，讓他們更肆無忌憚，也同時用最古老最老土的激將法，勇武派武力再度升級，不是暴徒也給暴政逼成暴徒。如此，就讓抗暴政的人失去同情，打贏輿論戰。

十月五號凌晨前後，血仍未冷的香港人用行動回應這陽謀，有人宣告「香港臨時政府宣言」，黨鐵全面停駛，百業拉閘關門，網民號召蒙面遊行，這樣還不是緊急狀態，還等什麼呢？市民在電台說要冒生命危險上班，不如索性戒嚴，永遠在不該笑的時候笑得很曖昧的律政司長說，戒嚴也可以。對，目標就是戒嚴，戒嚴時期，就是政府進入獨裁專權成魔之日。

黑心就算了，還要白痴，罪加一等的無能政府以為，亂啊，區議會選舉順利押後，讓逼上梁山者繼續亂，日常生活種種不方便，都算到泛民頭上去，讓「沈默中立」派票歸保皇黨？

這注定不會如意的算盤，是算錯了已經升級了的香港人。

少年大腿中槍，也只是差幾cm就會打中大動脈，會死人的。以警隊目前精神狀況以及好不專業的判斷，本人悲觀認為，這期間必然有人喪命。然後呢？不想回憶，人民未敢忘記，中央定性的顏色革命，自我煽動成真。林鄭又考第一了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com